
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [15. 三数之和](https://leetcode-cn.com/problems/3sum/)

## 題目描述

<p>给你一个包含 <code>n</code> 个整数的数组 <code>nums</code>，判断 <code>nums</code> 中是否存在三个元素 <em>a，b，c ，</em>使得 <em>a + b + c = </em>0 ？请你找出所有和为 <code>0</code> 且不重复的三元组。</p>

<p><strong>注意：</strong>答案中不可以包含重复的三元组。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [-1,0,1,2,-1,-4]
<strong>输出：</strong>[[-1,-1,2],[-1,0,1]]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = []
<strong>输出：</strong>[]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0]
<strong>输出：</strong>[]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= nums.length <= 3000</code></li>
	<li><code>-10<sup>5</sup> <= nums[i] <= 10<sup>5</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [两数之和](../two-sum/README.md)
- [最接近的三数之和](../3sum-closest/README.md)
- [四数之和](../4sum/README.md)
- [较小的三数之和](../3sum-smaller/README.md)
